［又對穿祥］余生餘生食魚生

仆街點對到個餘字

余生餘生余人生

漁夫漁獲魚蝦蟹

你個而家考科舉咩

周生周身周生生

孔子恐子射孔子

錯左

蘇生甦生想鬚生

仲要個餘字拆開
食余(魚)生

個生字太屈，好難對

穌生蘇生想鬚生

部首=動詞
重要個字拆開加多個字係要稱謂黎
剩係諗到誠>言成功,但係誠功唔係動詞

唔係形容詞

嘉誠成家有加成

食包飽定食雞包

錯左。。。

有波有膜有得生

人心仁心二儿心

依個唔錯

鍾生中山種生根

柒頭柒頭插柒頭

鍾生終生住中山

生口牲口牛山口

幾好 但最尾個山？

余對餘
鍾唔對終

保怡保兒棄寶怡

小李少理照小你

余生餘生食魚生
簫亮燒亮谷銷量

梁游量油換糧油

算我諗唔到

出到咁難
對到真係中文奇材

吳人誤人食五仁

魚餌如脷學漁餌

Btw五仁真係好撚難食

夷家而家逛宜家

龍珠籠豬龍吐珠

魯母路母屌老母

李子梨子賀李子

我諗到嗰個係
而家移家行宜家

章魚將魚變張魚

夏雨下雨摸下乳

王河璜河唱黃河

留名等睇一堆傻尻唔識咩係對聯

淫絲吟詩任人see

下聯唔可以用重覆字，2 4 7 位要同字，應改造
吳人誤人吃五人

樓名留名笑劉名

估唔到有對到
btw 其他人 餘=食 + 余 冇對到

係喎，都無意到依點...

第2個生同7個生唔同讀音 對撚錯哂

樓主其他佛子都冇對到
唔關事囉

志偉至矮扮至威

個餘字真係對穿祥

吾淫唔淫我唔淫

嬴政 贏政 施灜政

原來係負6先對埋食加+余=餘

生同餘都咁屈 點對

悟能唔能啟吾能

閱讀越讀會越毒

盡左力

余生虞生食魚生
庾生喻生食魚生
俞生茹生食魚生

三仔生仔送衫仔

顫死箭死打戰死

改一改
李子梨子送你子

余生餘生愚人生

上聯

汝夫愚夫做漁夫

同事同是食同事

咁吳人誤人言五人
純鳩up 無咩意思

你啱

乞衣乞衣穿黑衣
(人) (動作)

莊生裝身曬人生

聖子勝子食蟶子

Beauty Betty hate pretty

吳人誤人言伍人

仆街仆街真仆街

自己讚下自己先

痴線邊有可能對到

餘(3位)拆做食(5位)同余(1位)

五人誤人言吳人

平人評人言瓶人
盡曬力，屌細力啲

雖然戇鳩少少
但應該算對到？
吳人誤人言（吳）五人
吳國人誤導人討論五個人

名門鳴門創名門

笑咗 樓主出咗題好尾機
但自己亂咁對
食+余 餘
生12 生3 唔同音

商人雙人齊傷人

家人加人力架人

金生今生喝純生

新長身長撞生長
腸 腸 獎

討論五個人不如討論軍人啦（伍）

邊間教會

其實有人對咗 亦都係大家諗嘅意思
但唔知係咪大家過份解讀左樓主嘅上聯
佢自己都鳩對番下聯
將個餘字拆開係咪有少少過份解讀
如果唔係嘅話 點會樓主覆咗兩個下聯都咗鳩

落地獄啦你

乾爸幹吧要幹爸

Um...
因為樓主戇鳩

祝生促生人足生
足夠足

力架人

王晶黃精靠蝗征

大喬大橋坐大橋

藝人毅人變偽人

小明小明小小明

港人講人言趕人

羅太攞錢買羅緞

個人字冇變音同意，好難

如真如假尤魚絲

貧僧憑箏髮頻增

最難係動詞加句首係第三隻字 但好多人唔理

自膠 對唔啱

屌你屌你屌屌你

吾樂唔樂口五樂
讀：吾咬唔落口五惡
意：我喜歡不快樂地品嚐五種音樂
Missions completed :
1）三樂同位同字不同音
2）吾唔五同音
3）5+1=3 （口吾 =唔）
4）5號位須動詞
5）須補上一個死雞撐飯蓋既missions completed

唯他餵他飲維他

祥仔戕仔切腸仔

秀才不才求急才

先生仙間望仙山

張軍將軍張將軍
「張軍」當人名得唔得

自改

畏他餵他飲維他

食包食飽食包飽

月亮明亮曰月亮

月亮明亮 所以叫月亮

相思傷廝成雙屍

深淵 申冤了心願

洪生熊生食紅衫

記者忌者變妓者

中間唔會係動詞

成口一滴無兩滴

蘆山蘆生掩盧生

小二(侍應)小二(讀書)小老二

最好同一個字

韋疾諱疾言畏疾

余生餘生食魚生
生長伸長人申長

申時先生長
我儘力架啦

張飛張飛屬張飛

咁得唔得？

有點格硬

人義俠義夾不義

包死飽死食撚死

勉強對到餘字但詞性錯曬

毛姨無依穿毛衣

吳生吾生想唔生

大劉帶樓醫大瘤

1 先生個生同魚生（生食）個生同音
2 吾讀ng4 唔讀m4 五讀ng5

明 月唔同音

第一個詞性 當個人叫人義先岩
唔應該對個名詞落去

懶音大陸仔

戴生在生想再生

意思格硬但睇晒個格式最工整

小人小人唔少人

老王虜王當魯王

包死飽死食包死

好似ok

吳人誤人言五人

示弱視弱見士弱

好多人第三粒字都用錯動詞

仁醫淫醫無人醫

犀利

郭位割位讓各位

人地頭兩個字係名詞+人物
你已經唔係

州際洲際水舟際

好工整wo

魚生人生淨餘生

老豆老豆個老豆

臭西湊西被嗅西

鍾生終生憾終身

個生字太屈機，參與下就算

洋娃洋窪養羊蛙

鬼妹係海同低地養青蛙同羊

其實相對少部首係動詞
個餘字真係一絕

健身健心終健生
力威

庸人容人變傭人

唔知咁得唔得……

一時逸時誤日時

頭幾個成堆正評果班人
唔識對唔好入黎啦 低質到

秋著揪著手抽著

成龍乘龍打盛龍

升陽昇陽日升陽

無錢無女無蝦條

留意番原句第一個字加第五個字=第三個字
余 ＋ 食 = 餘

樓主第一句
（人）（時）（動）（物）
之後果d都無咁絕

吾生唔生渡吾生

文學系

睇明格式先對la
餘—》余+食
余 餘 魚 三個同音
生 三個同字

施氏食獅史

永恆永恆𨳊永痕

仲要啱 主語 狀語 謂語 賓語 喎

鮑姐淫邪我爆扯

泛后飯后泛山后

咁「食魚生」又係 「餘生」拆開
「余」又係「餘」入面拆出嚟
咁名語形容語動語 又要對喎

屌你屌你我屌你

蒼天獊天創瘡天

明玉明欲購名玉

系花繫花修禊花

求指教

第一同第五個字加埋都唔係第三個字

吳生唔生唔會生

好難

乜撚野王河？

不要不要還需要

格硬對到一樣音 第二隻字一樣 同主語賓語之類一樣 都未得
仲要意思意境相關相近。。。
好撚難

萊生來生食鯠生

最重點係要部首可以成為動詞 餘=食+余 除咗食,有咩部首係動詞?

專人轉人車尊人

旱客趕客走光客

好難對呀....

森林木材栽林木

司機伺機人弒機

司同伺唔太同音

點解咁撚多人唔睇個餘字 求鳩其對撚左d音就算
仲要有咁撚多正評

專家轉家車全家

差啲

羅倩婷擅停止善庭

高生高薪住高山

哇同你心有靈犀咗

咁啱嘅

方便大家睇

余 餘字拆成「食+余」個余
生 同第七隻字同音
餘 由一五兩隻字combine而成
生 同二七個生唔同音
食 餘字拆成「食+余」個食
魚 餘字拆成「食+余」個余嘅同音
生 同第二隻字同音

雖然樓主自己都話冇特登對個餘字
但係誤打誤撞對到咁真係好痴線

阿姐鮑姐選亞姐

余生餘生食魚生
傅祝父粥食腐竹

橫批 魚腐米線三小辣

神同步左

同埋右

青君請君言清君

王氏全氏入皇氏

平價評價言平價

我覺得ok

平價評價言萍價
咁會唔會好d

終止中指是宗旨

吳太唔太似吾太

就咁萍價要估 因為萍價好似唔係詞語

其實咩叫青君

一係就 蘋價

仁心人心食人參

依個ok 咁……*平價評價言蘋價*對唔對得成樓主個聯呢

呢句仲勁過樓主果句

點樣對

樓主第一個個余生係講緊 人

人名，青君呢個人請你(君)講下咩叫清君

士多啤梨蘋果橙

詩雅斯亞連詩雅

后生後生屌候生

林生臨生切林柿

夫人扶人手呼人

偕子孩子亥鞋子
意: 帶仔個仔改鞋子

尚書賞書貝上書

其實唔難

魯雞老雞變怒雞

比利卡 比利那那

佳景街景示家景

無咁好 周生生個位錯左

夠鐘收工搵周公

佳人偕人皆街人

好好不過差中間 變咗動詞

登入
ELAX
Sep 16. 2012 15:06
古故事║《施氏食獅史》

35572

創作者 如一 的頭像
如一
ELAX

原文《施氏食獅史》

石室詩士施氏 , 嗜獅 , 誓食十獅 。

施氏時時適市視獅 。

十時 , 適十獅適市 。

是時 , 適施氏適市 。

氏視是十獅 , 恃矢勢 , 使是十獅逝世 。

氏拾是十獅屍 , 適石室 。

石室濕 , 氏使侍拭石室 。

石室拭 , 氏始試食是十獅 。

食時 , 始識是十獅 , 實十石獅屍 。

試釋是事 。
可以當reference

佢智障都想考科舉

豹跑刨鮑包飽

on9戇尻岸久狗

部首 係動詞已經係好少

丘父拞褲唔憂富

累死騾死馬累死

智豪字好好自豪

曾生曾生過增生

原來對錯左位

重練:
西人閪人門篩人

西施西時餵西絲

金仔錫仔易生仔

餘生餘生食魚生
司馬飼馬食駟馬

成龍乘龍仆成聾

汝人與人語仁人
請出招

好工整喎

談心談身談身心

階家佳價格街價

同街衕街行動街

意:同街<街名>係條小胡同 行動一流

同街衕街行動佳

易仔錫仔金生仔

月亮明亮日更亮

覽書攬書手覽書

西卿閪㷫西門慶
(鳩對)

畏妻餵妻食慧妻

人信便信更不信

真係盡晒力

余健祥

老雞買雞食春雞

得唔得

太陽太揚曬太陽

將軍蔣軍被將軍

貞子徵子射精子

幾人譏人言基人

對得衰勿插

蕭生燒身長嘯生

取棲娶妻女除悽

萬歲萬歲萬萬歲

石碳他媽太TaMa

磚家尊家車專家
得唔得

文龍聞龍欲紋龍

少數小數計少數

奴火怒火心爐火

老死姥死女亦死

吊你屌你我𨳒你

將軍獎軍犬將軍

余太乳大食魚大

呢個最好

最尾普眾生得唔得

個個都忽略個餘字同食字，當自己對到

ok 喎
字又夾到
音又夾到

詞性

惟一挑剔係生長個意思同讀音，
目前全post最好

晴天呈天求情天

冇佬有老二咁老

盡左力

其實啲人知唔知詞性都要對埋先叫工整

昔日惜日心息日

on99 咁都叫好 , 同陳詠謙夾硬嚟有咩分別

淨計 餘 食部首 係動詞 已經知依個無人對得啱

洋行一行開銀行

硬對冇意境，獻醜

朱心誅心言豬心

點解有腐皮

暫時最工整係你

個部首啊

唯他為他買維他

金生今生念前生

施生私生扮師生

志偉自慰到至痿

中文系出手啦，相信係暫時最貼近上聯：

余生餘生食魚生
青空清空水呈空

字形、句意都完美（青空即無雲，雲都被清空了，映照水中一片空），唯一從寬係呈字。
魚、余：同音
青、呈：都係平聲，一陽平一陰平

錢生前生開田生

曾生僧生人憎生

曾生係僧侶所生，最憎陌生人

同街衕街行動街
西人閪人門篩人
取樂趣樂走快樂
兒子倪子人義子
喬上橋上木繳上

武女無女做舞女

鍾生中山孫中山

祥嫂長數祥哥數

玉珊欲生怕肉生

金猴今後開金喉

余生餘生食魚生

重陽種楊禾重揚

倒栽掂唔掂

己時記時言幾時

童子瞳子目同子

乘機上機打飛機

黎明黎明看麗名（藤）
屌爭一隻字

on9

阿中文系 , 部首係動詞 其實好少好少

常生賞山上常山

余仁生如人身就如人生

屌你班友個閪
1.三個都係讀「余」呢個音，但係三個要唔同字，其中第一個字加個部首就變第二個字
2.三個「生」字都同字但唔同意思，上聯分別係「先生」、「生命」、「生勾勾」三個唔同意思
3.動詞對動詞名詞對名詞呢啲唔講啦
平仄唔識，有無CHING教路
千古絕對

講漏咗，仲有第六雙字（食）就係部首 仆街動詞有幾多個部首啊

自膠手殘又打錯字

余生餘生食魚生
屌屌屌屌屌你屌屌屌屌屌屌屌屌屌你屌你屌你屌你老母屌你老母陳庭佳陳庭佳

諗咗半個鐘
我放棄
樓主我屌你老母

帛金幫金封白金

亭下停下人艇下

如果講到咁嚴格, 樓主果個上聯已經唔岩規矩
唔會有上聯結尾用平聲

習總集糭扔雜種

咁咪皆大歡喜 對唔到就算嚕聽朝準時返工

義人議人言疑人
未道味道口說道

都唔順

ok 咁對番個上聯出嚟

可求何求人苛求

余生餘生食魚生
山中出生山中出

寶馬賽馬贏萬馬

白月皎月交明月

雲雀撚雀打麻雀

耶穌椰酥望爺甦

滿月滿月月滿月

佛祖罰早食蜜棗

奇人騎人馬騎人

站庭暫停等站停

大J臭J自汰J

我嘅理解係第三粒字可以分成第一同第五
第六隻字同第一隻字同音

伍伯五百贈伍佰

儒生慶生渡餘生

音韻樂韻獻歌韻

爪牙抓牙才找牙

好多錯撚晒都一堆正評 文盲多到

黎明黎明就黎明

既然 余生（山）餘生（新） 同字唔同音
咁我試一個同音唔同字先

城攻誠恭言成功

試下

平價評價言瓶價

佘生捨生去寫生

令朝皊朝白零朝
真係有可能對到埋平仄咩

試多個

贊同讚同言撰同

得罪咁多位講句
你呢個對仗算係咁多comment中最工整
上面所有連登垃圾不知所謂
不服來辯啊各位

秦煌巡煌刺秦皇

閪人使人屌西人

廚師至死殺魚絕

正事証是言政事 爭少少

lm

淫婦輾夫車淫夫

力已盡
樓主不如你試吓對個下聯

吃人

屌你吊你釣鳩你

仁醫淫醫食人姨

吳導誤導言悟道 已盡力 真係好難
(姓吳嘅領導人誤導人話自己悟咗道) 247同唔到字

老雞滷雞鹵水雞

錢生前生渡淺生

甘生今生愛金生

困著睏著目窘著 點睇？

差少少
你第一個字係部首
佢第五個字先係

不過已經好工整 good try

視字係見部架

係喎正呀
不過我唔清楚餘係部首+字，
而視係字+首部，
兩邊字左右掉轉算唔算對得工整

幫你推上黎 交俾其他連登仔

辰早晨早曰神早

秒

1999

呢個好

彥語諺語言現語

汝死點死嘔飯死

金剛今剛搭金光

好撚難呀

留名

捕頭捕頭搜部頭

袁寂圓寂口猿寂

吳國誤國言五國

字面上睇好多都好對仗
但係個生字嘅一字多音同一字多義始終係差咁啲
所以真係好難諗

不過全部個意思都係夾硬嚟

魯迅魯莽娶魯芬

自

On99

如果再計埋
余生 其實係余先生咁解
就更難對

大雞叫雞玩食雞

非gay飛機打飛機

傻鴨做鴨食燒鴨

詠遠永遠游泳遠

名將酩將西明將

炎黃嚴防見閻王

我戇唔戇鳩關你撚事咩，屌你老母!

我原意係叫大家唔好嘥時間啫柒頭!

因為樓主嗰句上聯已經係鳩up，明未呀傻仔

己子 記子 言幾子

杭豆亢豆鬥寒豆

檀香亶香敗壇香

一 三 六字近音

二四七字同字

第三字要由第一字同第第字拼湊而成

句式要係
名名冠名謂名名

旅人女人好累人

無一個人對到餘食余

周生條周周身痕

伍知吾知扮唔知

支出枝出唔知出

怛傷亶傷回淡傷

人女個女固仁女

留鳥溜鳥水留鳥

中間仲間人中間

A for apple, B for boy

洛陽落陽草濼陽

而個算係第一個對到

樓主個 餘 係食 同 余wo

吾字唔字唔同字

青色清飾水清晰

邊忽對到
余食餘呀

千歲千歲千千歲

咁 吳人誤人言五人 呢

字正腔圓計 吳誤五 直頭係三個音

江華肛刮劉江華

愚公預言要移山

玉兒鈺兒金育兒

一三五不論 二四六分明 魚係jyu4屬平聲 五ng5屬仄聲

有咩問題

係要執到咁正

行行行行行行行

又點睇

曼狗鰻狗魚盲狗

甘行疳行病今行

錢生前身錢滿身

火大烟大因菸大

乳多雨多宇都宮

亭下停下人庭下都好過啦

中央忠央心遭殃

道友導友寸妒友

吳五誤 分別456聲
余餘魚 全部4
不過我都唔識平仄 歡迎賜教
利申: 余, 食+余, 食既組合 真係屎忽撞棍 純屬巧合

一三五不論

謝賜教

青天晴天日照天

諍相爭相言真相

生魚生食余生

餘字先係精彩之處
食魚
餘 魚
癲佬樓主

子龍指龍是紙龍

食死飽死食包死？

1.韋康衛康行惠康。
一個叫韋康嘅人為左保衛健康去行惠康

2.韋生衛生行衞生。
韋先生為左保衞生計，行左去衞生署

(衛同衞字都從行部，唔係彳部。)

意思有啲牽強但力已盡。

月娥穴鵝奶穴鵝

唔識對就唔好衝出嚟柒

青衣Ching衣非清衣

俞錢輸錢車箱錢

展人輾人車死人
咁樣工整啲，展同輾會一樣音

有幾條rules
第一隻字加第五隻字係第三隻字，且第一同第三隻字要br音
第二四七隻字係同一隻字，但三隻皆不同音
第五隻字係動詞

夾硬砌
朱仙（電母）誅仙言豬仙

重申重伸人重心

韋哥偉歌食偉哥

姨媽疑媽矣宜媽

鮑姐飽肚食包飽

差少少，個友字得一個音

我哩個算唔算?